［短文］《謝謝妳》

女孩子是很脆弱，但又堅強得令人心痛的存在。

我從不理解每個月一次的陣痛有多難受，
亦不理解懷胎十月生兒育女的苦楚和責任，
但看見妳痛得站不穩而且蹲在地上，
我除了感到擔憂之外，腦中浮現的就只有一句「謝謝」。

謝謝妳再痛苦再難過都願意聆聽我的話語。
謝謝妳每天晚上哭得泣不成聲仍然對着我展露笑容。
謝謝妳陪伴着我，渡過那些潻黑得看不見盡頭的絕望。

對着這樣偉大的妳，我可以做的，
卻只是一聲謝謝妳。

「放我下來。」

「不要。」

「我真的還走得動啊。」

「才不是。」

妳在我的背上吵鬧着，敲打着我的膊頭，又痛得抓紅了我。

「⋯⋯對不起。」

為什麼要說對不起呢，該說的，應該是我啊。
揹著人的，亦不是這個自以為是的我，而是妳那輕巧嬌小的身軀。

我欠你的實在是太多了。

隨後，妳吻了我的臉龐，默默地挨在我的背上。
妳那平和的心跳聲，傳達到我那冰冷的心深處。

「我愛妳。」

「⋯⋯我知道啊。」

在這漆黑的夜裏揹著你，是我一生的福份。
而我希望餘下來的日子，我仍然可以像這樣揹著妳。

「神啊，可以嗎。」

內心的聲音，真的可以傳達出去嗎。

我不知道，但此時此刻，我感受到你那暖和的體溫就可以了。

這就已經足夠了。